{"title": "Hỏi đáp: Chào bác sĩ", "question": "Con em sanh ở bệnh viện Từ Dũ, lúc sanh nặng 3,3kg, sanh đủ tháng là con trai, hiện bé được 4 tháng 20 ngày nặng 7kg6, dài 70cm. Từ lúc sanh bé bú mẹ hoàn toàn, sang tháng thứ 3 em tập cho bé bú nhưng bé không bú, ép mãi mới được 80ml sữa, và có hiện tượng lười bú lắm, bé chỉ bú mẹ khi nào buồn ngủ thôi, bé ngủ suốt đêm, thức dậy 2- 3 lần để bú thôi, nhưng bú rất ít tầm khoảng 5-10 phút. Bé vẫn chơi vui bình thường, không quấy khóc. Sang tháng thứ 4 thấy bé bú ít nên em tập cho ăn dặm, ăn bột hipp và pha thêm sữa công thức cho ăn kèm luôn, em pha loãng, lúc đầu ăn ít , ngày một cữ, giờ thì ăn nhiều hơn, khoảng 100ml một bữa ăn và em cho ăn 2 cữ. Sữa công thức thì không chịu bú, đút vào là lè ra và chỉ bú mẹ thôi. Vậy xin hỏi bác sĩ tình trạng con em như thế thì có làm sao không, xin bác sĩ tư vấn giúp em. Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nên quá lo lắng, con bạn là đứa trẻ “thông minh”, con chỉ bú mẹ thôi.,Bạn nên cho bé bú mẹ hoàn toàn trong 6 tháng đầu.,Sau 6 tháng tuổi, mẹ hết thời gian hậu sản, bé bú mẹ cử sáng trước khi đi làm, trưa vào giờ nghỉ trưa và chiều khi mẹ về. Buổi tối chỉ cho bé bú khi bé có nhu cầu. Nếu bé ngủ yên thì không nên đánh thức trẻ để cho bú.,Thân mến,,BS.CK1. Lê Thị Cẩm Giang,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chao-bac-si-17305/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin pvc13 và synflorix là gì?", "question": "Chào bác sĩ, em có thắc mắc về 2 loại vacxin này: Synflorix và PVC13, là vacxin ngừa phế cầu, 2 loại này có khác nhau không ? Dành chủng ngừa cho bé bao nhiêu tháng vậy? Mong bác sĩ tư vấn. Xin cám ơn! ", "answer": "Chào bạn,,2 loại này khác nhau về nhà sản xuất, thành phần và hiệu quả vacxin.,Thuốc dùng cho trẻ từ 2 tháng đến 5 tuổi.,Thân mến,,BS.CK1. Lê Thị Cẩm Giang,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-pvc13-va-synflorix-la-gi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ xung canxi cho bé 7 tháng tuổi", "question": "Em chào bác sĩ, bé nhà em được 7 tháng nặng 11kg, dài 72cm. Mỗi ngày uống 270ml sữa công thức, 2 bữa bột (thịt và rau củ quả) và bú mẹ. Mỗi ngày bé đi ngoài 1 lần hoặc 3 ngày 2 lần không bị táo. Bé trườn nhanh và bắt đầu tập bò bằng đầu gối. Bé có thể vịn vào người hoặc giường thấp để đứng dậy. Ban đêm bé ngủ không ngon, hay trằn trọc và khóc. Em xin hỏi bác sĩ là bé uống có ít sữa không ạ? Có nên cho bé ăn hải sản chưa ạ? Ngủ không ngon có phải là thiếu vitamin D hay Canxi không ạ? Em đã phải bổ sung Canxi cho bé chưa ạ? Làm thế nào để biết là bé có bị thiếu Canxi?", "answer": "Chào bạn,,Cân nặng, chiều cao và vận động của bé hiện đang ở mức bình thường. Nếu bé vẫn tăng cân tốt hàng tháng thì lượng sữa không thiếu. ,Có nhiều nguyên nhân làm cho trẻ ngủ không ngon.,Để biết trẻ có thiếu canxi không, có cần bổ sung canxi không bạn cho trẻ đến bác sĩ nhi khoa để khám hoặc tư vấn khi trẻ đến cơ sở y tế để tiêm ngừa.,Thân mến,,BS.CK1. Lê Thị Cẩm Giang,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-xung-canxi-cho-be-7-thang-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mẹ bị viêm khớp có nên cho bé bú sữa mẹ không?", "question": "Thưa bác sĩ. Hiện tôi sinh bé gái được 4 tháng, bé bú mẹ hoàn toàn. Nhưng bé chỉ được 5,7kg, dài 61cm. Tôi bị viêm khớp cổ tay rất đau đã 6 tháng vẫn chưa khỏi, tôi không điều trị vì sợ ảnh huởng đến bé. Xin hỏi bác sĩ có phải tôi bị viêm khớp nên bé không phát triển mạnh? Bệnh của tôi có nên cho bé bú mẹ không? Tôi nên điều trị bệnh như thế nào? Mong sớm nhận được câu trả lời từ bác sĩ. Tôi xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,, Bạn nên đến bác sĩ khám và điều trị viêm khớp, thông báo cho bác sĩ biết rằng bạn đang cho con bú mẹ.Chứng viêm khớp cổ tay không làm cho trẻ “không phát triển mạnh”. Bạn nên đưa trẻ đến bác sĩ nhi khoa để được khám và tư vấn cụ thể.,Thân mến,,BS.CK1. Lê Thị Cẩm Giang,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/me-bi-viem-khop-co-nen-cho-be-bu-sua-me-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị táo bón", "question": "Con gái em được 3 tháng tuổi. Tháng đầu cháu đi ngoài ngày 1,2 lần. Sữa mẹ ít nên bé bú thêm sữa ngoài. Đến tháng thứ 2 sữa em nhiều hơn nên cho cháu bú hoàn toàn sữa mẹ. Nhưng không hiểu sao cháu lại bị táo bón từ đó đến nay. 1 tuần mới đi đại tiện 1 lần. Em sốt ruột cứ 5 , 6 ngày lại dùng thuốc thụt thụt cho cháu. Nhưng cháu vẫn táo bón. Em mua men tiêu hóa cho cháu uống cũng không có tác dụng. Em uống rau diếp cá, rau má ăn đồ mát, cho cả cháu uống nước diếp cá say nhưng cháu vẫn không đi ngoài. Xin hỏi bác sĩ em phải làm thế nào ạ? Vừa sốt ruột vừa thương con mà không biết phải làm sao.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cho biết tính chất phân của bé. Nếu bé vẫn đi phân mềm nhão thì không phải táo bón. 1 số trẻ bú mẹ có chậm đi tiêu (vài ngày) nhưng tính chất phân vẫn bình thường thì đó vẫn là bình thường.,Không nên thụt tháo phân thường xuyên cho trẻ, trừ khi có chỉ định của bác sĩ.,Thân mến,,BS.CK1. Lê Thị Cẩm Giang,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-tao-bon-17280/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thời gian biểu cho bé 1 tuổi", "question": "Con em là con trai, nay được 13 tháng 11kg , trước đây cháu ăn rất giỏi bình thường ăn hết 1 tô cháo. Nhưng dạo này bé lười ăn lười uống sữa, lúc trước bé rất thích ăn cơm cho bao nhiêu cũng ăn nhưng giờ lại hổng đụng tới 1 miếng. Em tra trên mạng rất nhiều về thời gian biểu cho bé nhưng hổng thấy cái nào vừa ý cả. Em mong bác sĩ có thể cho em 1 cái thời gian biểu cho bé để bé có thể ăn tốt như trước nữa ạ. Em cám ơn nhiều.", "answer": "Chào chị, ,Bé chán ăn có thể do một bệnh nào đó hay do mê chơi, do bị ép ăn nên sợ ăn… Hiện tại bé 13 tháng, bé vẫn nên ăn cháo. Ngày 3-4 cữ cháo, mỗi cữ 1 chén là được rồi. Cữ phụ ăn trái cây và sữa. Bé 11kg là đủ, đừng ép ăn quá bé sẽ đâm ra sợ ăn.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Kim hạnh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thoi-gian-bieu-cho-be-1-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chăm sóc bé", "question": "Chào bác sĩ . Bé nhà cháu được 3 tháng 20 ngày, bé bú hoàn toàn sữa mẹ , đầu bé nằm hơi bẹt, chân bé nằm khuyềnh ra 2 bên .Mọi người nói do bé nằm nhiều nên đầu vậy, còn chân do đình bỉm. Bác sĩ có thể giúp cháu, cho cháu biết có phải bé nhà cháu thiếu canxi không ạ, cách điều trị như thế nào ạ? Cháu chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào chị, ,Bé bú sữa mẹ hoàn toàn dễ bị còi xương do thiếu vitamin D, thiếu canxi nếu chế độ ăn của mẹ không đủ canxi và vitamin D. Vì vậy, bé cần phải uống mỗi ngày 400 UI vitamin D để đề phòng còi xương. Mẹ cần phải uống ít nhất mỗi ngày 2 ly sữa dành cho phụ nữ có thai và cho con bú hoặc 1 lít sữa tươi. Để biết bé có bị thiếu canxi không thì cần phải khám bé trực tiếp và xét nghiệm máu. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa nhi. ,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cham-soc-be-17195/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa", "question": "Kính chào bác sĩ. Xin bác sĩ cho hỏi bé nhà sinh ngày 12/11/2014 tại bệnh viện Từ Dũ. Lúc bé sinh do vỡ ối nên sinh mổ và bị viêm phổi do đó bé chưa chính ngừa lao. Sau khi ra viện bé bị bệnh sổ mũi nên bác sĩ không cho tiêm ngừa. Ngày 12/3/2015 bé được chích ngừa mũi 5 trong 1, viêm gan B, uống 1 liều rotatrix. Bác sĩ vui lòng cho hỏi mẹ bé định đưa bé đi chích ngừa lao vào ngày 1/4/2015 có được không ạ? Và ngày 10/4/2015 chích mũi 2 liều 5 trong 1, viêm gan B , uống rotatrix có được không? Nếu không được xin bác sĩ tư vấn tiến trình chích ngừa cho bé. Bé hiện tại nặng khoảng 9kg, chiều dài hơn 70cm. Lúc sinh bé được 3.7kg. Xin cảm ơn bác sĩ.  ", "answer": "Chào chị, ,Ngày 10/4/2015 chị nên cho bé chích mũi BCG. Sau đó tiếp tục chích lại viêm gan B, 5 trong 1 và Rotarix sau mũi BCG 1 tháng.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Kim hạnh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-17199/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tăng cân quá nhanh ( 2 tháng 27 ngày được 10kg )", "question": "Em chào bác sĩ, bé gái của em sinh ngày 30/12/2014, đến hôm nay được 2 tháng 27 ngày. Khi sinh bé được 4,3kg, bé bú rất khỏe ạ, đến nay cân bé đã được 10kg rồi. Em rất lo về tình trạng tăng cân quá nhanh của bé. Xin các bác sĩ cho em lời khuyên ạ. Có chứng bệnh nào liên quan đến sự bất thường này không ạ?", "answer": "Chào chị, ,Bé 3 tháng được 10 kg là tăng cân quá nhanh,  bằng cân nặng của trẻ 1 tuổi. Bé cân nặng lúc sanh lớn có thể do bệnh của mẹ (tiểu đường…) hay tiền căn sanh con nặng cân. Thường sau 3 tháng tốc độ tăng cân sẽ chậm lại. Nếu cứ tiếp tục tăng cân như những tháng qua bé sẽ dư cân, béo phì và có nguy cơ mắc bệnh tiểu đường, cao huyết áp sau này. Bé cần khám định kì ở bác sĩ dinh dưỡng.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Kim hạnh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tang-can-qua-nhanh-2-thang-27-ngay-duoc-10kg/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chăm sóc trẻ sơ sinh", "question": "Cho em hỏi, bé được 5kg 2.5 tháng, lúc sinh được 2.9kg. 3 hôm nay bé đi phân chủ yếu là nhầy có bọt rồi nước lẫn hoa cà hoa cải, thi thoảng phân có màu xanh đậm. Ngày đi 6 lần mỗi lần vặn mình lại ra phân. Bé không chơi như mọi lần, bé khó chịu quấy lắm. Như vậy bé bị sao bác sĩ? Bé bú mẹ hoàn toàn. Mong bác sĩ phản hồi sớm.", "answer": "Chào chị,,Bé có thể bị tiêu chảy cấp. Chị nên đưa bé đi khám ở các bệnh viện hoặc phòng khám nhi nhé. Mục đích của diễn đàn là để tư vấn những chăm sóc thông thường, không phải là phòng mạch online nên nếu bé có biểu hiện bệnh thì bạn nên đưa bé đi khám sớm, không chờ chúng tôi trả lời trên diễn đàn.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Kim hạnh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cham-soc-tre-so-sinh-17106/"}
